前學生動源召集人鍾翰林 被控去年在立法會示威區侮辱國旗及非法集結罪名成立

#東區裁判法院第七庭
#黃雅茵裁判官 #裁決
#0513金鐘 #侮辱國旗 #非法集結

鐘𨌺林🛑因另案而已還押一個月

控罪詳情：被告被控於2019年5月14日凌晨，在中環立法會綜合大樓指定示威區內，無合法辯解而公開及故意玷污或侮辱國旗；以及在同日同地點參與非法集結。

案情摘要 ()
———————————————
速報：2項罪名成立

欲加之罪 何患無辭

毋忘手足付出

幾時拉佢?

政治檢控 法治已死

香港GG

曾經發夢嘅，唔該盡快走

呢o的法律從來睇人黎告, 即係人治, 唔係法治

推

立法會去年5月審議《逃犯條例》修訂草案，前「學生動源」召集人鍾翰林與保衞香港運動成員在立法會「煲底」發生爭執，鍾事後被指損壞中國國旗，被控侮辱國旗及非法集結罪。裁判官黃雅茵今宣讀裁決，裁定鍾兩罪罪成。

據保衞香港運動發起人傅振中審訊時供稱，當日成員在立法會「煲底」外的廣場集會，保安以鐵馬分隔建制及泛民人士。傅到鐵馬外掛橫額，此時鍾等人走近，向傅及其成員指罵，其間有一名成員跌倒。傅見狀上前扶起，轉身後才意識到國旗被搶，並目睹鍾將國旗扔在地上。

傅在辯方盤問下，承認衝突前有成員曾經嘗試搶奪一名女子的背囊，鍾因而上前質問：「你哋啱啱對個女人做咗乜？」衝突期間，傅轉身扶起失足的成員，故沒有看見國旗被搶走及損毀的經過。

鍾翰林自辯時則指，當時對方陣營曾扯一名女子的背囊，他上前理論，對方卻不斷揮動旗幟。他為防其他人受傷，才會拿走旗幟，當時不知道該旗幟是國旗。

鍾翰林在今年10月於美國駐港澳總領事館附近遭警方國安處人員拘捕，及後被落案起訴，指他涉嫌分裂國家、串謀發佈煽動刊物及洗黑錢，案件提堂後押至明年1月7日再訊，其間鍾不准保釋，故他一直還柙至今。

鐘翰林離庭時呼：「香港人撐住」。

推推

大中華膠阿牛同長毛去左旁聽
鍾同學加油

法庭將案押後至12月29日判刑，期間索取教導所、更生及勞教中心報告，被告須繼續還押。

黑狗唔計

示威區咁都砌入非法集結？

咁即係判咗幾耐

未判

重點係得佢一個人俾人告

一人非法集結

推唔上

又砌生豬肉

又一年半載...香港人撐住

斷正都可以話生豬肉

黑警踏國旗又唔拉？唔係生豬肉係咩？選擇性執法啊？